+++
categories = ["cara membuat bunga papan"]
date = 2023-01-16T22:17:00Z
description = "Cara Membuat Bunga Papan Adalah Panduan Atau Tata Cara Yang di Rangkai Berbagai Macam Karangan, Seperti Ucapan Bunga Papan Duka Cita, Wedding Dan Congratulations."
image = "/img/uploads/hwd-25.jpg"
slug = "cara-membuat-Bunga-Papan"
tags = ["cara membuat bunga papan", "cara membuat bunga papan terbaik", "cara membuat bunga papan simpel"]
thumbnail = "/img/uploads/hwd-25.jpg"
title = "Cara Membuat Bunga Papan"
type = "ampost"

+++
# **Cara Membuat Bunga Papan**

[**Cara Membuat Bunga Papan**](https://arumiflowershop.com/ "Cara Membuat Bunga Papan")**-** Membuat sebuah papan karangan bunga sendiri memang tidak begitu sulit pada saat kita hendak membuatnya. Sebab, dalam mengorganisir kata-kata dalam sebuah karangan bunga seperti bunga papan contohnya, hanyalah membutuhkan adanya pengetahuan dalam belajar mengenai huruf dan seni. Terlebih jika Anda hendak membuka sebuah toko bunga dengan menyediakan aneka rangkaian bunga seperti

* [bunga papan happy wedding](https://arumiflowershop.com/wedding/ "bunga papan happy wedding")
* bunga papan duka cita
* bunga papan selamat & sukses
* bunga papan grand opening

Bunga papan yang mana saat ini menjadi sebuah benda lazim untuk mengajukan rasa simpati maupun dukungan terhadap keluarga, kerabat hingga kolega atas terjadinya sebuah pristiwa. Hal ini pun bisa berupa pristiwa yang bahagia atau malah duka cita. Jenis bunga yang di gunakan, biasnaya dapat disesuaikan dengan tema dari kebutuhan acara dan juga sesuai dengan Budget.

Pada umumnya, memang banyak masyarakat lebih menyukai pemesanan bunga papan ke sebuah toko bunga, dengan alasannya lebih praktis dan juga cepat. Mereka pun hanya perlu memesannya langsung atau bisa juga melalui telpon dan via online, dan pesanan siap di terima. Dari kebanyakan toko bunga juga telah memfasilitasi pengiriman sampai ke tempat acara. Bahkan di kota-kota besar khususnya yang mana telah banyak melayani pemesanan online dan salah satunya adalah kami disini. Namun, kalau Anda hendak membuatnya sendiri tentu tidak ada salahnya. Karena pada dasarnya pembuatan papan bunga ini memang tidak begitu sulit, dan Anda juga hanya perlu menggunakan beberapa panduan diantaranya sebagai berikut ini.

## **Cara Membuat Bunga Papan Yang Mudah dan Simple**

Langkah Pertama, Pembuatan Konsep

* Buatlah konsep mengenai rangkaian bunga papan, kemudian gambarkan dengan jelas warna, bentuk dan juga font huruf beserta ukurannya. Hal ini bertujuan agar memudahkan proses pembuatan bunga papannya.

Mempersiapkan Bahan-Bahan

* Daun segar dan bunga, kemudian sesuaikan warnanya pada konsep yang sudah di buat.
* Kayu atau bambu untuk digunakan sebagai kaki dan membuat rangka papan agar bisa ditempelkan pada Styrofoam.
* Styrofoam, digunakan sebagai tempat menancapkan bunga beserta taun segar.
* Kain atua cat guna mewarnai maupun melapisi Styrofoam.
* Paku dan jarum pentul sebagai perekat bunga dan daun.
* Gergaji untuk memotong ukuran kayu dan bambu.
* Cutter dan gunting guna memotong bunga, Styrofoam dan juga daun segar.
* Benang dan alat tulis pensil guna menggambar pola tulisan.

### **Tata Cara Pembuatan Bunga Papan**

* Ambilah bambu maupun kayu yang sudah dipersiapkan sebelunya, kemudian potong sesuai dengan ukuran yang sudah di tentukan pada sebuah konsep. Kemudian, selanjutnya bentuklah menjadi persegi panjang dan ikat keempat ujungnya menggunakan sebuah kawat. Pastikan kembali bahwa ikatan tersebut benar-benar kokoh, guna menghindari terjadinya kendala maupun kerusakan.
* Ambil Styrofoam dan bentuk persegi panjang juga dengan sesuai pada ukuran bambu dan kayu yang sudah di bentuk pada langkah awal. Kemudian, pasangkan dengan sangat teliti dengan mengkaitkan kawat.
* Alasi Styrofoam dengan kain maupun cat, sesuaikan setiap warna-warna dengan mengikuti konsep dan team pada rangkaiannya. Jemurlah di bawah terik matahari sampai mengering. Atau jika Anda ingin menggunakan kain, caranya pasanglah kain guna menutupi Styrofoam.
* Selanjutnya hiasi bagian samping Styrofoam menggunakan pernak-pernik yang unik. Anda juga bisa mengaplikasikannya dengan potongan Styrofoam yang sudah dibentuk, kemudian di warnai dan ditempel mengelilingi Styrofoam sampai membentuk frame yang cantik.
* Buat sebuah tulisan dengan pensil dan benang, kemudian susunlah bunga dan daun segar dengan detail agar tulisannya tampak rapi dan warnanya sesuai. Anda dapat menggunakan jarum pentul dna juga paku guna merekatkannya pada setiap permukaan styrofom.
* Apabila papan Styrofoam telah terisi dengan baik, maka selanjutnya pembuatan kaki guna meletakannya. Ambilah kayu atau bambu yang telah di potong dengan sesuai kebutuhan tadi, dam bentuklah seperti piramid dan ikat dengan kawat.

Demikian itu saja [Cara Membuat Bunga Papan ](https://arumiflowershop.com/ "Cara Membuat Bunga Papan")yang simple dan mudah untuk di lakukan di rumah. namun, kalau Anda tidak ingin repot dengan membuatnya sendiri maka Anda bisa menghubungi salah satu _Toko Bunga 24 Jam_ disekitaran Anda yang sudah jelas profesional dan berbakat di bidangnya.